(回帶)THE LAST OF US感想

見特價買左黎玩
玩完感想
(可能有少量劇透)

好:
1.劇情係流水式 冇咩伏線懸疑 雖然係咁直白但係又會想繼續玩落去知後面發展 即係冇悶場 緊湊
2.雖然係恐怖遊戲但唔會有D突然間彈隻野出黎既低級驚嚇(除左DLC隻貓 )
3.氣氛好大壓力,就算咩難度近戰都會比循聲者一下秒,所以無得開無雙,成個環境令人好壓抑
4.人物性格刻劃得好好,呢樣唔駛多講
5.夠真實,主角係殺就殺,唔會留手,末世入面呢種先應該係真實環境

差:
1.遊戲性 一般 冇咩特別 都係潛行/夾硬黎 2揀1 武器類型 都係個D
2.音樂 唔太深刻 好多場景都係靜鷹鷹 係長頸鹿個PART覺得幾正
3.結局我覺得完得有D急 少少突兀

總結:
冇後悔買黎玩 一玩落手就瘋狂煲到結局
但覺得過譽 個種深刻感稱唔上神作 佳作應該無人反對 2一定會買黎玩

實至名歸，由頭緊張到落尾，劇情無拖泥帶水。

我個人覺得比uncharted 還好，可能暫時只有一集關係。

我會排佢第一位

Uncharted有乜好玩
講多小小好冇
利申 1-4都冇玩過

配樂我覺得好正喎，配合到劇情，造到末日嗰種唏噓feel

D結他配樂好撚正wor

配樂正喎 斷背山金像配樂黎

uncharted除咗畫面靚之外，我覺得好悶，玩蘿拉好過

好有電影感

巴打而家先玩
隻game係幾正,開頭我都驚驚地,之後玩落冇野
不過成個場靜晒,聽到循聲者d格......格格.....格....聲都會有d粟,玩到後期已經代入左兩個主角,冇血緣關係但有父女感情
2都會玩

巴打有冇玩埋until dawn?

btw,玩完好空虛,咁就完左

果陣我阿哥淨係睇我玩都睇到眼定定

呢隻配樂都唔正，樓主覺得邊隻正？

岩岩特價買左？

地底拉發電機入密碼嗰度
次次玩壓迫感都好大好恐怖

我覺得好正，尤其結局冇得俾你選擇，迫住殺人，明知好多玩家都殺唔落手，玩家心理

地底下水道勁難玩

Until Dawn 幾正 前半段啲劇情好正，又震撼

Uncharted 有解謎元素，而且冇咁黑暗同壓迫

仆街until dawn劇情都正

勁緊張，估唔到
Last of us 估到哂，可能太多喪屍片太多

咁我覺得last of us個劇情又唔係正喺估唔估到度嘅
但until dawn有邊段劇情會令你覺得正
我最記得自己本身係救哂所有人
最尾大屋一個轟呀就炸死所有人

玩開DS系列
玩last of us完全唔識操控
普通都卡關

同意

預左比人屌

配樂同劇情都世界級 玩完有小小失樂感 好想快d玩2

最尾係ON9
之前上雪山，去到搵小屋都好正

未玩過蘿拉，想玩

玩哂四集uncharted
我覺得最吸引我係啲古遺跡嘅設計
同埋向後跑（限時脫出），車追逐戰呢啲似睇戲但又有interactive 嘅scene

until dawn D jump scare多好多
屋企人睇住玩都覺得好似睇電影咁
隻GAME劇情勝在前半段同後半段反差
D人物關係度都冇Q用既
劇情上一做錯野一樣要死

氣氛凝造係有一手嘅隻game我覺得

唔知2有D咩新野
會唔會有新種喪屍

本身都唔係幾敢玩恐怖GAME
但tlou既恐怖度拿捏得幾好
有DD緊張,又唔會嚇到你即刻熜GAME

個人覺得最壓迫係key card關同dlc最後個關

等last of us 2

3隻game都有玩
排會咁樣排
last of us >until dawn>uncharted

last就純玩劇情，人物關係，畫面等等
until就勝在本身既「butterfly effects」
uncharted就槍+故事game
玩完4。見1-3有特價買左黎玩
但玩左半集1感覺都係爬牆，執寶藏
無咩心機玩落去

喪屍game黎講應該無對手啦

LOU個劇情稱得上神作啦下化

其實故事唔一定要好特別好估唔到先叫好
做到tlou咁既代入感已經係神級

音樂一般?你唔好玩啦

直頭世界級啦.........人地拎過奧斯卡GA

配樂先係最神個part

呢隻game真神作黎
唯一我覺得比較大既弱點係敵人種類太少

仲有個OPEN ENDING完得真係岩岩好,一D都唔突兀
睇住ELLIE表情,JOEL個堅定既回應
果一幕其實已經表達左好多野

Elli個表情真係睇你點睇

上次psn特價買左99$ 佢話last of us remaxxx咁上下嘅 有冇巴打知包唔包dlc?

而家買好似點都包

成班Fd 上黎一齊睇著玩
Until Dawn 講氣氛真係一流
可惜爛尾

老老實實,劇情都算大路,不過佢做到個氣氛,令人投入左個世界入面
黑人兄弟、變態佬、比爾果D角色都做得唔錯
我覺得佳作以上架喇
所以佢話出2,勁多人都J左出黎

玩晒1-4
畫面、手感、遊戲性
故事1同4都ok
但離唔開： 爬山搵路->槍戰->解謎開迷宮

等2

until個蝴蝶效應真係想屌鳩佢
佢只係多分支,你點玩最後都要係間大屋出現

heavy rain先算係囉

Heavy rain係呢類型game嘅神
完全屌打所有其他game

有無師兄放game

玩緊 好撚有臨場感

等緊第二集

呢間公司出既野係咁
Last of us 都係 搵路->槍戰打喪屍->搵路

講真 呢隻game唔玩grounded 真係晒左
利申白金

玩grounded可以完全代入隻game
感受到絕處逢有幾難
D氣氛有幾真實

battlefield 都係殺人>搶點>殺人

horizon 都係接任>殺怪>接任

dark souls 都係殺怪 >搵路>打王>殺怪

秒

Fifa 都係 傳/控/帶/射/防守

前半如果你平時睇開恐怖片會覺得好正
咩野元素都有： 鬼、殺人犯同怪物
係中間揭曉左個劇情先降質

特價買黎玩下先

我反而覺得配樂做得好恰當
大部份時間靜英英 好突出到果種荒涼 仲營造到一種緊張感
就算係配樂都有種明日之後既既淒涼

而家數位版100幾左右

heavy rain算係突破
但講真個結局真係好鳩

作位一個biohazard都唔敢玩既垃圾
我覺得TlOU應該係恐怖/緊張感覺拿捏得最好個隻
故唔係差，話佢似電影劇情好似仲好，好似由睇緊一套戲變成你都活左係入面咁
最尾ellie其實好想完成個手術，但係joe既自私/父愛我唔會話佢仆街，只係感覺好唏噓 個女死左20年後再遇咁樣

屌我ex叫elly 一路玩一路覺得 ......我唔撚想彩你啊

故事我覺得2都唔錯
3就麻麻地

Last of us個多人真係麻麻
如果變成多人合作就正
不過淨係以單機game嚟睇
個劇情已經係神作

黑人兄弟個part好深刻

作戰個陣真係好有feel，等人上子彈嘅時候，沖埋去肉搏撞佢埋牆打，好真實

Lou淨係首theme song都屈機啦，你竟然話唔正

我都係特價買今日爆機
覺得劇情大路但感情刻劃幾好
講劇情game會鍾意mgs evil within silent hill個種多d

蘿拉reboot左都要返轉頭借鑑返uncharted同last of us

uncharted玩既其實係故事，當係睇一輯大製作既盜寶冒險電影，但主人翁變左係你操作增強個代入感，呢類型遊戲當然就係冒險->槍戰->奪寶架啦

希望新一輯係講佢個女，用另一種型式去展開個故事，雖然最後一集講兄弟情真係好正，到最後真係俾主角一個結束

Uncharted 4你地跟本講錯重點
爬野>你老母差d跌>冇事再爬>好撚好呀嘅對白 >槍戰>屌又爬

UNTIL DAWN 慨念幾好
不過捉到鹿唔識脫角
D 選擇影響劇情唔大，只係死定唔死
但氣氛同代入感都好好

Uncharted 4 係一個完美嘅句號，唔使再出喇，頑皮狗出其他新作仲好

UNCHARTED 剩係玩過3
有兩樣野好深刻
第一故事中段主角同幾個同伴俾敵方追到
跟住其中一個同伴話俾返D 野對方(唔記得係乜，D關鍵寶物之類)
跟住敵方一槍殺左條友，然後主角好驚訝咁話使唔使殺人
但主角一行人黎到呢度之前都唔知已經殺左幾多人

第二樣就有幾場戰鬥火燒屋同沉船場景
故事講到再唔走就同間屋/隻船一齊死
但D 雜卒好似你係佢殺父仇人咁寧願同你同歸於盡都要守住唔俾你走

隻game跟本就唔撚可以用常理去理解

第4條，有到同佢呀哥爬崖，佢爬到我跌左落去，我以為佢放條繩比我上（兩個都有繩）點知佢走撚左，之後搵舊木比我鈎住自己爬

我立即屌左聲

玩緊第二次

Uncharted
2>4>3>1

the last of us你會覺得深刻啲
個人認為唔多唔少係題材/背景關係

uncharted淨係玩過4，玩玩下覺得好似national treasure咁

利申: 覺得兩隻都必玩

the last of us 我最喜歡係大叔跟細路女之間既感情變化, 由一開始三唔識七,想拿拿聲丟走細路女呢個包袱, 到最後唔捨得死都要救返帶走佢, 感情刻劃細膩
與佢相比之下, 上年既FF15故事及感情刻劃方面就完全失敗囉, 根本引唔起人既共鳴

我同你一樣排法，1我無玩過，不過出名手感差
2第一次玩真係好震撼，4劇情真係寫得好，亦都能夠好好交代到Drake對冒險嘅不捨，但最後真正為左Elena而定落嚟，反而3好似印象無乜

The last of us真係好正，我會視佢為睇緊戲嘅game，賣點係劇情同畫面，而且緊張氣氛形做得好好

一路玩一路覺得佢兩兄弟都蜘蛛俠後代黎
主角條脊骨就係用T1000原料整出黎

打機係咁
Last of us Ellie 亂咁跑，啲士兵都見佢唔到
玩玩吓勁怪

Ff15兄弟嗰邊感情好正喎

父子情同愛情就算啦都唔知寫左啲乜春

Ellen page

on9
uncharted根本係玩個環境 境色
d劇情到最後一定係槍戰同建築物冧要跑

但諗諗下
Last of us個劇情只不過係送女仔去目的地
其實有乜劇情可言

你飛晒D 劇情呀?

無飛
但唔覺有咩特別

我想問佢邊隻game先有劇情

Mgs evil within silent hill個類

oscar攞最多獎果套lord of the ring
都係講一班人拎隻戒指去燒
其實有乜劇情可言

所以我唔明
我會認同last of us感情刻劃好
但劇情只係俾人襲擊＞去新地方＞loop

Mgs系列扭橋扭到唔係人人放得落口

第三集場景係最誇，又沉船又墮機，但場景之間冇乜關連，又格硬塞D幻覺劇情入去，搞到個情節好唔連貫
第二集就一氣呵成，山腳＞火車＞山腰＞山頂＞山中神殿，成套電影咁
不過講劇情第四集係最好，有明確主題，插敍既劇情亦影射番主角面對梗既決擇，結尾完得好圓滿

你啱
各人口味唔同

唔啱你口味啫
由一開始冇左個女
然後唔情願送Ellie到迫住要送但好想快啲甩身
去到開始想保護佢
見完兩兄弟後開始驚失去佢
為左救佢令自己重傷
一直俾佢照顧
最尾唔捨得走
[black]去到發現真相
覺得個世界冇野比佢更重要[/black]

有時唔一定要有twist或者靠自己領悟嘅劇情先正嘅，巴打可以嘗試去欣賞吓

禁錯負皮

奪寶奇兵係咁架啦

如果佢話劇情老套/沉悶
我會認同"唔啱你口味啫"
但佢話無劇情，只係送個女返去
我只會覺得佢一係飛晒劇情無睇到
一係理解力有嚴重問題

黑人個段

黎緊都仲有新章講第二集個舊情人
證明有口碑俾佢地到敢一直做落去
當然我都想佢出新系列，但舊系列有情義結

果個公廁黎啫 連蘇利都啪過

有講過蘇利都啪過咩

第二集結局蘇利去搵Chloe
Drake話佢係dirty old man

個人黎講Uncharted 2真係成個系列既顛峰
不論係個講故事手法 場景既多樣性 流暢既故事推進等等
最緊要係仲有keep住有神怪野出黎
作為尋寶探險類既遊戲 我覺得呢樣真係好緊要
1同2都有 之後3、4都只係清一色對付人類 呢樣爭小小

而家4 有特價 諗住入手
之前1-3都冇玩過

咪買

我就係玩到屌老母嘅例子

有冇人玩過dying light?

劇情唔係重點
係佢拍既角度同對白
完完全全係電影水準
令到一個普通故事拍得好流暢
人物感情表現好真至動人
你真係會覺得Joel Ellie more than一個遊戲角色
好似真人咁

但係作為一隻game黎講玩法跟本同秘境一樣
變左所謂既倒模game，冇獨特既遊戲系統
搞到個個話正但爆完一次機就唔會再玩

Uncharted 個槍戰系統多元化好多
有Sniper/飛彈用，有逆向逃走，有十字弓，車內逃生，直昇機同坦克大戰

TLOU 就玩剪刀暗殺，拋氣油彈，散彈槍

呢隻都幾好玩
開放式世界地圖打喪屍但有劇情
成個世界個氣氛做得好好
有種荒涼感但同時你又會感受到殘留既人個種掙扎
值得玩

想問問 lst of us 有無出 dlc 呢

last of us 先啱

same road 買左1-3

有，講佢點解會中左招

uncharted 2真係好正
果陣買ps3都係為左佢

震撼到呢，尼泊爾果關同火車上雪山真係

1-3 $99 好玩過唔少大作啦

有不過好短

岩岩買左特價91.08

屌你tlou都倒模驚,好撚心唔識就冇撚係到見人講就講啦

一磚在手，天下我有
玩法我只係記得呢樣

same，遊戲性蘿拉強好多，
不過uc都有佢嘅好，就係過場有電影感同戰鬥場面有時幾震撼
其實應該話頑皮狗啲game嘅特色，遊戲性唔高，但其他好強

唔撚係講佢劇情係講玩法
咪又係一味潛行GAME咁搵路殺人打怪搵路LOOP到終點

講古墓設計一定係蘿拉比較好
不過後者你提及嘅就uc比較勁

打喪屍始終係火酒同噴火槍最好用

我覺得dying night仲正過the last of us
應該好啱上面位巴打
主線一流之餘，啲支線劇情係一等一正
爆左好耐之後大部分支線我都仲記得
玩法又正，結局又正，dlc地圖仲大過本傳
嚟緊又有dlc喇

巴打 自己玩過dead island 唔太鍾意佢嘅遊戲模式
咁樣dn會唔會都唔啱我?見兩隻遊戲有啲似

是咪即係左邊果隻喔

Dying night同tlou兩重game好難比wo

Dying至正係4個人屠殺喪屍

我冇玩過dead island
不過如果本身玩fps會頭暈嘅人，呢隻會更加辛苦
Dying light（我上面打錯左 ）睇你玩單機定同fd coop，我見人多數都係買返嚟玩coop
但我毒撚就玩單機睇故仔，故仔前期啲屍難打到癲，配給嗰條撚屌剩係俾支枱角你真係打條春，所以前期基本上都係跑嚟跑去避怪搵物資跳嚟跳去解任
後期有伸縮索同槍就可以屠人屠怪
仲有隻game最大樂趣就係玩到好似parkour咁，真係好正

玩法比唔到
但劇情可以比

好似巴打你咁我見大多數人都係玩coop屠屍好多都忽略左個好劇情好浪費

劇情至有印象咪個後生仔變喪屍

之後就係個大佬好煩

難打其實冇乜所謂最近先爆咗bloodbrone
如果故仔正基本上我都接受到，我都只係單人玩
等我睇下steam夏日大特賣嘅時候呢隻會唔會平先
同dlc係唔係必入?定係純粹買本轉就可以?

右邊送埋DLC

Dlc先有真結局
同埋dlc多左架車玩好撚正

支線呢
天才兄弟巫婆做偵探隕石啲支線好多都好精彩

Mather s day至記得
因為做左十幾次
隕石都有印象，好似話喪屍起源

其他唔太記得了，故事一定冇tlou咁深刻
大家都死人，tlou黑鬼自殺個下真係

Mothers day一定記得啦第一個支線 條友又慘
Btw巴打我建議你玩埋telltale隻walking dead，個劇情絕對拍得住tlou

玩過demo唔啱口味
唔like呢種咁大動作限制嘅game

可惜

最新dlc先有真結局呢啲咁嘅手法
不過應該都會買

呢隻可惜無中文化

屌佢
我水game買左行dlc玩唔到

佢隻dlc超值得認真，好似tlou個dlc都咁值

啲英文唔算難
當學吓英文都好

咁大意呀巴打
佢個真結局好撚絕望

tlou隻dlc我都未玩
目前覺得最值嘅dlc係巫師3嗰2隻，簡直係獨立遊戲

都係 同用遊戲學英文應該幾有效

。。。
冇得比
全世界應該冇dlc好得過witcher3

Cdrp比，全世界game廠都冇良心
包括r星

所以佢應該係6道以外

我就係打機學英文嘅好例子
好多好game都得英文e.g. Bioshock, dishonour, dying light, arkham series

重諗住而家有特價 98 蚊，去鋪頭買隻實體版添
如果數位版有埋 dlc 就焗買數位版鳥

建議巴打睇清楚啲
佢入面冇寫話包

其實英文都係打機同睇戲學返黎
加平時搵鬼仔鬼妹傾下計

單機學生字

Online學對答

認同!! 次次玩呢到都好驚, 要狗衝去開門

其實螢火係咪都係好人？ 唔記得

佢地都係想搵出個治療方法，但呀Joe唔捨得ellie,就剎左佢地走佬

remastered唔係包埋咩

先係好人

我唔知
我知實體一定包但online買真係唔知

但目前呢個係唯一亦都係最大機會去救返人類

數位版同碟一樣包埋dlc 有碟同冇碟嘅分別

黑人兄弟果幕真係好深刻
明明之前為左求生努力左咁耐，點知原來人可以咁脆弱

呢個先係成隻game至正
我唔係超級英雄，人類點關我撚事
我想要返個女，就係咁簡單

我記得係last of us之前未有Game 係實時製作道具即場運用，我指既係你整道具既時候世界唔係暫停，你都係會俾人打

又未到好差，都叫ok
不過四集套路一撚樣
都係去完呢度又點你去第二度然後又比人跟踪

啱呀，由殺啲醫生去到完嗰吓真係正到癲

呢關真係好有壓迫感
走得快隻boss又未行出黎,
走得慢又俾D細怪追到
仲要去執野

當dark souls死?

實時製作道具，唔係整理道具
只係玩過ds 1 2,唔知ds3係咪都有實時製作
但ds3 一定遲過tlou

第一次玩真係覺得難到仆街,
死左N次

成隻game至驚一定係呢到

伸利，上網睇左人玩到自己黎都淆左下

邊關，我想玩番
地下水道好似好多關都有

酒店地底
開發電機再去開門走，開門前有隻肥仔

第一次打bloater嗰度?

應該唔係
因為隻野可以唔打

個關最好有火酒係身
咁樣打肥仔易同快好多
同埋我後尾再玩多次
發覺原來唔係一定要殺隻肥仔
你先拎左門卡
之後再去開發電機
9沖沖返去開門 要熟路
跑慢一兩秒都唔得
成功既話係可以唔洗打走到

我比嗰隻野殺左N次,上網睇先知原來要用火對付佢

想問問沙田有無 98蚊嘅 last of us

頭先係大埔間 ps shop，個店員竟然話要買機先比買 98 蚊嘅last of us

沙田、粉嶺、上水，有嗎

熟路都會間中彈一兩隻runner出黎
一唔小心就比佢地拖慢
肥仔就會追到
好大壓力

配樂一般靜鷹鷹

玩最難
你拎定門卡背熟條路
一開發電機就即走
唔洗打肥仔都過到

我覺得uncharted正啲，個故事幾特別，尤其第二集，Shambhala，真係嘩一聲

我玩hard 以為要殺哂先過關
跟著我又用用好多彈同火酒 殺哂d怪

星期日買,岩岩十分鐘前爆左
真係好彩冇miss到呢隻game
畫面而家睇番都仲係極靚,睇到美國鄉下地方既風景
反而遊戲性方面,玩到中後期我已經覺得自己係batman,玩家先係班敵人既最大恐懼
不過氣氛方面真係好正,明明知d敵人唔太勁,但有時都令到你好緊張
成個劇情安排同鏡頭都係頂級
sam同變態佬果到d劇情雖然老套左d,都佢做出黎成件事都好感染到玩家
最尾既關卡玩起上黎有d太弱,但走佬果下加埋d配樂真係正撚到

利申連d醫生都殺撚哂

玩完之後覺得呢兩父女根本係最強人類,遇神殺神遇佛殺佛

除咗男主角威能太強之外都OK
男主角單人配馬衝入醫院救ELLIE 嗰度勁得太過份
仲勁過TOM CRUISE Mission Impossible同RAMBO合體

根本成隻game都係無雙咁濟啦
所有敵人都係比男女主角切菜咁切
ellie拎住把彈簧刀仲勁撚過隔壁廠d刺客

諗諗吓我玩到想放棄
成日都無刀用

其實d資源應該夠用
係最尾果關我先算係有d缺,連子彈都勁少
其他炸彈啊汽油彈又整唔到,最尾靠住三個煙霧彈近距離打撚死哂d人

我玩到中後期開始懶得打 90% darksoul式跑過場

成日死慳爛慳唔用子彈
爆機都未用過先後悔
有無人成日都係咁？

我同你相反,完全係用得就用
玩到最尾好狠冇留多d箭 用哂黎清d廢屍

感覺上都係清哂安全d

btw真係唔明點解呢類game都要出多人模式
我冇玩到,但真係覺得有d無謂

好多人覺得線性game唔值得俾錢買

試下玩最難

之前玩到好緊張，中後期有少少唔想開黎玩

如今好多時為咗要有線上模式
變咗啲製作組要削減資源搞單人模式
或者變咗單人模式好似係為咗線上模式附送

而且好多線上模式都係以對戰為主
個人想要嘅線上模式係同朋友合作闖關

黎緊隻a way out符合你要求

遲下可能試下
第一輪玩諗住儘快體驗左劇情先

呢種風氣真係好撚差

係啊 希望好玩 暫時睇正到核子分裂

不過係大勢所趨
見到有調查報告話爆機嘅人數係遠遠低過玩線上模式嘅人人數

證明呢個世界有幾多ON9
講真,要玩競技game大把game好玩過the last of us
但要講講故仔方式同劇情,根本冇邊幾隻可以比得上
uncharted又係,又係有d格硬整出黎既多人mode
隔離牆既刺客,係unity之前都特登整左好多濕鳩多人mode出黎

我真係想知d為左多人mode而買呢類game既人係咩心態,我知道有好多呢d人先會令game廠咁樣做
但真係理解唔到佢地個思維

配樂真是世界級

btw 估唔到left behind又係兩個les
早排玩life is strange max chloe

咪覺得俾得錢買嘅梗係玩得越耐越好

玩晒1-4, 如果鐘意the last of us, 只會滿意第4集

但你玩完第4集又會想知頭1-3集係講乜

講得非常之好
我玩tlou/刺客/uc之類就係為左單人劇情
如果製作品願意將所有資本投入落去單人到，相信會更多元素/劇情玩到
之前見到有人投訴巫師3/person5等呢啲無連線模式真係痴鬼線
想玩多人連線(尤其射擊)明明市面有一堆game
而且絕對好玩過強行從一隻單機遊戲變成有多人模式咁

我淨係無玩1同4，遲啲會玩4，都唔知補唔埋1好

既然你會玩埋4既咁就玩埋1佢啦，都唔爭在啦

記住玩左1先好玩4

原來有關咁買返個合輯玩下
但手頭有成20幾隻遊戲未玩，仲要有7隻係文字遊戲

咁好啦

玩完TLOU玩Uncharted 1-4
易玩勁多 無卡過玩

黑人兄弟
Sam

Uncharted同The last of Us係同一個世界觀， 有機會係Uncharted 個主角去個d lost city釋放左隻真菌出黎

有排先出2